<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Octopress | Robert Tomczak Blog]]></title>
  <link href="http://roberttomczak.github.com/myblog/blog/categories/octopress/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://roberttomczak.github.com/myblog/"/>
  <updated>2012-02-02T16:16:36+01:00</updated>
  <id>http://roberttomczak.github.com/myblog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Robert Tomczak]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Instalowanie Octopressa]]></title>
    <link href="http://roberttomczak.github.com/myblog/blog/2012/01/17/instalowanie-octopressa/"/>
    <updated>2012-01-17T18:41:00+01:00</updated>
    <id>http://roberttomczak.github.com/myblog/blog/2012/01/17/instalowanie-octopressa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Aby zainstalowac Octopressa:</p>

<ol>
<li>Zainstaluj conajmniej Ruby 1.9.2 gdyż starszych wersji octopress nie obsługuje. Możesz to zrobić dzieki RVM(Ruby Version Manager) a dokładnie tak:

<ul>
<li>instalujemy rvm z terminala na pomocą <code>bash &lt; &lt;(curl -s https://raw.github.com/wayneeseguin/rvm/master/binscripts/rvm-installer )</code></li>
<li>następnie dodajemy do .basmohprofile linijkę  <code>echo '[[ -s "$HOME/.rvm/scripts/rvm" ]] &amp;&amp; . "$HOME/.rvm/scripts/rvm" # Load RVM function' &gt;&gt; ~/.bash_profile</code> aby terminal ładował rvm</li>
<li>przeładowywujemy bashprofile <code>source .bash_profile</code>, aby zmiany w bashprofile były zauważone</li>
<li><code>type rvm | head -1</code> sprawdzamy czy rvm się dobrze zainstalował, jeżeli pokaże się "rvm jest funkcją" to znaczy, że rvm dobrze sie zainstalował</li>
<li>wpisujemy <code>rvm requirements</code> aby sprawdzić jakie aplikacje są potrzebne do dobrego działania ruby'ego</li>
<li>następnie instalujemy wskazane aplikacje do odpowiedniego działania ruby'ego</li>
<li>wpisujemy <code>rvm list known</code> aby sprawdzić jakie wersje programów rvm obecnie obsługuje i jakie za pomocą rvm możemy zainstalowac</li>
<li>wpisujemy <code>rvm install 1.9.2</code> aby zainstalować ruby 1.9.2</li>
<li>wpisujemy ruby -v, aby sprawdzić czy system operacyjny używa wersji którą mu zainsatalowaliśmy, jeżeli nie odczytuje wersji 1.9.2 którą zainstalowaliśmy należy wpisać rvm use 1.9.2</li>
</ul>
</li>
</ol>


<p>I takim sposobem zainstalowaliśmy ruby dzieki czemu możemy zacząć instalowac samego "Octopressa".</p>

<ol>
<li><p>Aby zacząć instalację najpierw trzeba go sklonować repozytorium Octopressa ze strony imathisa na <a href="https://github.com/imathis/octopress">githubie</a>.</p>

<ul>
<li>po pobraniu przejdź do folderu octopressa</li>
<li>następnie zainstaluj gem bundler abyś mógł zainstalować gemy potrzebne do odpowiedniego działania octopressa</li>
<li>następnie użyj komendy <code>rake install</code> aby zainstalowac podstawowy motyw</li>
</ul>
</li>
<li><p>I teraz mamy zainstalowanego i działającego octopressa. Aby zmienić podstawowe ustawienia octopressa abyś mógł nim zarządzać według własnej woli. Przechodzimy do katalogu głównego octopressa i otwieramy plik _config.yml. W tym pliku możemy zmienić:</p>

<ul>
<li>tytuł</li>
<li>podtytuł</li>
<li>email</li>
<li>informacje o githubie</li>
<li>oraz inne takie jak: Twitter, Google Plus, Delicious i Facebook Like</li>
</ul>
</li>
</ol>


<p>W następnym poście dowiemy się jak swojego octopressa wrzucić na githuba.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
